神點解唔造一個完美世界, 冇病冇殺人冇天災?

見有巴打開POST, 我係度答下大家

首先, 一開波人類真係係乜都唔使做, 所有野完美地運行, 就係你熟識嘅「伊甸園」, 入面只要所有野跟足神指示去做就冇事, 可以一直生活到永遠

但開波冇耐人類已經忍唔住要好奇地自行破壞規矩, 跟自己意識而行 就係食明明叫你唔可以食嘅蘋果

一個完美運行嘅地方, 只修改左任何一個微少地方都不能再完美運作

結果, 牽一髮而動全身, 人咁中意自由意志行事嘛, 就等你自行去努力先有收成, 冇得再食伊甸園。然後冇耐, 人嘅自由意志仲殺自己兄弟, 不斷更多更多人自由意志嘅去令世界破壞

你想神比個完美世界你嗎? 其實係可以架, 但要先將現有所有自由意志下嘅產物收起, 再重新造個新世界, 當然, 你要死, 地球上所有野都要死。聖經都有講, 神始終會收返世界, 但會唔會造一個新就冇講。

食個蘋果都唔比，咁叫完美既世界？

而且神係咁叻既話，點解唔創造高智慧既人類，高科技既世界？

唔好講咩神既考驗，因為呢個世界係進化出黎

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

如果單單整你出黎 你唔會死 永遠唔死 你會第一時間想做咩

神比你既考驗

只睇物理定律。
有乜「唔完美」﹖

就算呢個世界冇病冇殺人冇天災，我都唔會有女

我係基督徒 我唔會答呢句野 唔好諗住借d意

如果神要創造一個完美世界，咁做咩要創造人類。

創造一個要跟佢規範既野
就已經係自私

因為冇神

係肉體注入靈魂，本來係一個實驗嚟
要做到無個體意識先算成功
但神好奇，好想睇下有個體意識會係點
就好似我哋研究A.I.咁

咁一開頭唔好整蘋果出黎 唔好整蛇咪好好地囉
咁就冇人犯到所謂唔犯得既規矩

信神真係哂撚氣
不嬲信教只係為個心靈寄託 拉落現實生活根本就戇鳩

其實上帝冇唔俾食蘋果，上帝所禁止嘅係分辨善惡的果實，當初係講好左人類唔準食，係之後人類反口，破壞左神同人之間嘅關係

世界係進化出黎仲未完全證實到，進化論都有漏洞
但無可否認人類係不斷進步

因為根本就無神

Lego有冇能力話我唔要砌成飛機 我要砌成架船？

你屋企隻寵物唔係你造都冇能力話想去東就去東想出街就出街啦

神已經好恩待人 有自由意志想做乜做乜 包括殺人 聖經唔使一百頁已經出現自由意志下嘅悲劇 所以神點會係自私乜都要你跟佢

答我： 天堂完唔完美？有無罪惡？

完美

樓主, 我想問神首先創造果一男一女叫咩名?

你證實到有神先再講啦

你有自由意志 你可以唔跟架
邊個迫你跟呀？？？？

神係自私你唔會有機會上連登啦
你睇下金仔

多手㩒左㩒起底 無事了 樓主你繼續

咁天堂有無自由意志？

聖經冇講 唔敢代神答你

收皮啦耶撚

如果你要證實到 你要到你死既時候啦
可惜its too late 當個一刻你知道係真 真係有天堂 但你enjoy唔到

咁有咩好玩?

你玩THE SIMS 都整泳池浸死D 人啦

如果有自由意志，即係同你講嘅完美=無自由衝突
如果冇自由意志，即係人嘅終極目標係棄除自由意志

因為神中意睇人仆街

下 有自由意志=完美？

第一 你點知死先證實到？
有人死左，然後同你講有神
點解一定死左先見到神？
第二，假設有天堂，而死左先去到天堂，
但你又話因為死左所以享受唔到，你知唔知你講緊乜

樓主話 有完美就冇自由
天堂係完美
如果天堂有自由，就同“有完美就冇自由”衝突

你係唔信就享受唔到

咁神同中共咪都差唔多

即係信就有，唔信就無啦

L...

基督徒唔答

可能刨緊聖經

食個禁果都咁難

有自由但唔可以犯罪

我諗 樓主所講“將自由意志既產物收下”意思唔係完係冇自由意志 應該係人唔會用自由意志做唔好既事。天堂係冇爭鬥 好和平 唔會再有死亡 悲 哀 哭 號 疼 痛

人有罪所以不能見神,連摩西都冇見過

聖經有提咩
唔係其他經卷講過咩

L...係原先創造出來呀嘛 後來死左

耶撚又咒鳩人落地獄

樓主死全家

亞當 夏娃

算撚數啦 有神都唔撚係你果個啦死耶撚
有啲腦都知係假啦
不過呢個宗教規範到人既行為 都叫有啲用

係呀 不過你唔信既話 it doesnt matter 你有自由意志

所有野都係神創，咁佢無啦啦創創造個禁果出黎做乜？
佢全知，即係一早知人一定會食？

你果個乜撚野神？唔信就要落地獄？咁撚霸道？

追左咁耐po
又自由意志又剩
我只有一個諗法

咁上帝同共產黨有咩分別?
我地咪係一個十三億人既醫癲院

天堂係一個永遠同上帝一齊既地方
假如你唔信亦都唔鐘意上帝
咁比你去到呢個所謂「天堂」你都唔會係享受
簡單黎講 你唔信佢係真神嘅話
係你自己選擇唔入呢個要永遠都要同佢係埋一齊嘅「天堂」
而唔係佢唔比你入去

瀕死經驗

冇必要咒你 有冇天堂同地獄對你黎講關係唔大

分唔到曲定直

戇鳩，咁一開始將人造到冇自由意志都開開心心咁咪得囉
唔好話我話，通常啲信呢樣信嗰樣嗰啲戇鳩仔都係柒嘅

基督教根本係一個邪教 成班耶撚不停為聖經不合理既野砌詞狡辯

樓主呢啲就係最common既宗哲不分 傾黎都哂時間

完美世界係無宗教

死耶撚就係on9
故仔當神話

有冇得上連登關你個神撚事咩仆街，叫佢去含撚啦

只你好想問一句, 係咪一唔信神就要落地獄?

就算係生平做咗好多好事救咗好多人既英雄都唔信神就落地獄?

我冇食個蘋果，點解要連坐埋我

唔信神又點能夠上天堂同神一齊?神會按照各人行為作審判

上帝冇迫你,你控唔控制到自己唔犯罪?罪既結果就係死

其實神都係人，佢只係做到人做唔到嘅嘢，所以就叫做神

因一人的悖逆，眾人成為罪人；照樣，因一人的順從，眾人也成為義了。羅馬書 5:19
亞當一人帶來罪,同樣耶稣一人帶來救贖

然後你覺得好合理？

點解神要整一個食咗會有惡果嘅嘢?個道理就好似係你屋企有篤乾咗嘅屎，雖然唔會臭，但你會唔會執?所以話耶撚冇撚腦

屌佢老母啦，歪理當真理

你講進化論有漏洞 有神存在更加證實唔到啦 起碼進化論有佢舉證同論點 神呢？ 單靠本小說般既聖經故事就證明神存在？

合唔合理好主觀

明玩療你

地獄都有神
又點睇

耶蘇帶來救贖算唔算造反
所以神化身為人再釘佢十字架

同埋一人犯罪好多時都會影響到人，例如被殺者係無辜但佢會殺而殺人犯唔會，同樣亞當犯罪影響到人類後代

死左咪死左囉 上乜鬼天堂 落乜鬼地獄

有d野完左就完左，差唔多個個宗教都9up，用假設所謂死後嘅世界嚟呃人入教。真係得罪講句，信死後有另一個世界嘅人，都係白痴嘅。

自由意志呢樣野又係另一個無中生用去話呢個神偉大嘅論點，懶係做到好包容咁。
依家資訊發達，個個都聽過下呢個教就話姐
但幾千年前就得中東有耶教，咁唔通果陣全世界其他人都係用自由意志去決定自己信唔信啦喎?梗係唔係啦! 佢地聽都未撚聽過耶教，唔通佢地個個都有罪啦喎?

sorry可能有d1999

聖經有話果個果實係蘋果咩

自從個禁果俾人食左 就所有唔信人都係罪人覆落地獄
包括胎死腹中既bb
得幾歲而又早死既細路
生於一d文化不及既地區 成世人唔好話神 字都唔識多隻既人
咁都好合理？
話信主得救 咁果d成世人都接觸唔到神呢樣野既人點算？
邊個打救佢地？

咁恐龍唔好奇啦，點解要收佢皮

亞當同莉莉絲

神要整估你 你吹呀

莉莉絲要求公平，唔肯同亞當交配
所以神趕走咗佢，後來造咗個好聽話嘅夏娃
點知夏娃俾其他生物欺騙咗，發展出人獸交
生咗半人半蛇生物，神好嬲，從此人獸無法繁衍後代
蘋果係性交嘅形象化，係以前政教合一時期
為控制人口而老作出嚟嘅假故事

人類真正嘅使命，係要去勸返路西法返去神身邊
天堂、地獄，其實係平行宇宙嚟
即係比現世好/差嘅另一個世界
神安排俾人類死後棲息嘅，係另一個契約之地
人類唔會重返伊甸園，因為伊甸園係俾天使居住
自從發生過天使同人類嘅糾紛，
神另外建立咗一個棲息地俾人類死後嘅靈魂安息

安息係一個消除個體意識嘅過程
當靈魂失去個體意識，先可以真正跟神合體(歸一)
神，係所有生命嘅能源
生物嘅靈魂係神嘅一部份
神係無限大，神存在於任何地方
當人類或生物群體，集體行惡時
可能會短暫產生邪惡嘅神
但最終都會不敵真正嘅神

關於路西法，佢係神創造嘅第一個天使
但後來神造咗米迦爾去輔助佢
路西法誤會以為神想用米迦爾取代佢
所以發起天使戰爭

路西法討厭一切由神創造的生物，包括人類
路西法原意投靠撒旦
但撒旦拒絕，因為撒旦係要毀滅神所創造的一切
(以宇宙爆炸理論解釋，即係重回未爆前乜都冇嘅情況)

俾神趕走嘅莉莉絲，後來投靠咗路西法
生咗666頭魔獸，當中最後一頭魔獸，形態最接近人類

因為如果全世界都咁完美 就冇負面野去襯托出大家口中個"神"既好

樓主，咁請問神點解唔創造到每個生命都有美好思想意志 而會有"犯規"既衝動？

柛整隻game玩9我地啫 我地只係玩具 唔明點解啲人咁崇拜佢

故事似乎有所暗示

都死左囉...

蝗蘇

其實樓主唔好衝出嚟
1.人唔係乜都唔駛做，上帝創造人類係叫人類管理大地、牲畜。
2.聖經係有強調過神所造既一切都係好既。(係上帝每造一樣野出嚟既時候，聖經都會話 神 看著是好的 。 )

利申 我信上帝 亦信科學

巴打解得好

神只有一位

點解要玩鳩我？ 唔係愛世人既咩

無野做 因為已經唔會死
詳情參考死神流克

咁你想唔想要自由意志 有就會殺人 強姦呢種事發生

唔信佢要落地獄
惡過共產黨

事實真係唔信會好多人死
大部分人都心靈脆弱

屌你老母耶和華 耶撚全部落地獄

如果係咁咪無信徒囉

又可以睇耶撚死雞撐飯蓋

樓主點睇

點解唔可以食？點解有羞恥心係唔好？
利申：得幼稚園係耶

仲有

樓主點睇？

如果冇機會接觸耶穌既，神會按照佢地既行為作公義既審判

神既完美咁易俾人破壞都好意思叫自己神

到2017 科學世界 你都仲信神 其實你係咪on9?

你點肯定無？

唔好嘈 ,我係上帝嘅次子，屋企有本書證明，快d 信我，俾錢我

咁點解佢要創造出黎？

創造出黎就因為有人犯錯而要受罰？
呢d係愛？

世界觀、父母一直都同我地講唔好吸毒
有無諗過咩原因會搞到行呢條路
當你有子女行左呢條路 你會唔會愧疚 你仲會唔會愛佢 你會唔會唔理佢？

神呢？

創造一個自以為美好既世界 享受一種人對佢既崇拜

最後佢只係一個失敗既神

咁點解神要創造人有好奇心
弱智耶撚

唔好將你FF嘅故仔代入現實啦，
好難睇

如果係咁全能 咁搞乜撚自由意志呀
而家有咪唔真囉 幾廿歲都咁撚唔make sense
好難相信仲有咁嘅一班人存在係世界

天堂冇free will??

點解神要整錢出黎 禍害人間

完美世但係有人會破壞規矩
係咁完美就整d唔會破壞規矩既人出黎啦

哇 神比左咁大自由度你 你仲好意思講咁嘅野 係未要唔比自由你你先開心

人就係神

你話 上帝 創世
你當我地 盤古同女媧 流架

樓主可唔可以講吓你點體會上帝對你的愛?

神點解唔係一開始就創造冇罪惡既人出黎，佢明明全知點解仲要種棵樹出黎等你中伏食禁果？

神如果係全能冇可能創造唔到一個既完美又有自由意志既人，樓主知唔知'全知全能'呢個詞點解？？

乜無, 你當中國流架?

其實你幻想完未？

樓主根本先入為主
拒絕用其他角度去理解世界
根本冇討論落去既必要
此POST 已完

呢個世界有冇神我唔知

但係人類創造嘅神

聖經嘅神真定假？

冇人知，淨係叫你信

呢點我覺得好可笑

我話神係一個外星人科學家

而我哋只係實驗體/玩具

唔好問，只要信

假如我話我自己係神
而你未見過我 未見過我做過d咩
淨係得了本記載我嘅書
你希望我展現神力
但你又唔可以要求我
因為我俾緊考驗你
咁你點樣證明我唔係神？

點解神要創造到人有自由意志？
神係全能 佢必然預知到人有自由就會搞成咁
佢咁愛人 點解由人咁？

what's the fun?

你都有能力殺父母 但點解你唔會咁做
因為你愛佢地

有能力唔代表要做 神都有能力令你唔出世tim

正正因為神愛人，比人類有自由意志 世界先唔會完美

人有自由意志,
卻誤信晒一本故事書所講既野
以為就係世界既全部
你話幾低能幾悲哀

唔知你有冇睇新聞
美國承認有UFO
片都有埋
你班聖經撚係咪應該要全部收皮呢

神頂多咪外星人

呢個post d人肯定9成以上連聖經都無完整睇過一次 唔係話逼你信 但你出黎屌耶撚都屌得有質素d 基本神學同哲學既問題都未搞清楚就衝出黎柒

根本耶教就係一個 人諗出黎控制蠢人既手段
望下耶教班主教幾有錢？ 仲有一班免費打手
再望下信耶教既人？

係,所以我唔排除會臨死前突然悔改既可能性

besides,我唔認為世界上有聖經所描述既上帝存在,雖則係不可知論,但我認為上帝唔存在既tendency遠高於佢存在,所以嚴格嚟講,係我根本信唔到 我點可能相信一樣自己認為唔存在既野

咁即係因為神既on9 而令到呢個世界存在,
即係佢寧願令世界上大部份人上唔到天堂,佢都寧願創造呢個世界出黎 咁佢點算係全善? 反之佢就唔係全能

完美地收耶撚皮

神創世喺因為神愛蘋果
人只不過喺用嚟打理蘋果樹
所以唔比人食
但後來發現唔 work
於是比人食蘋果而人為咗有嘢食要種蘋果

利申: agnostic但覺得如果有神的話9作個神造人嘅原因都比較合理

哩個層級嘅問題，邊有可能畀到正確答案出黎 基督徒更加唔應該亂咁解釋，唔係你睇完本聖經、聽過幾年道就會知。唔識就認，哩個信仰從來冇將所有嘢完美解釋晒，但因為咁而畀人笑on9又係另一回事。

UFO 點計？神創造另一物種？
聖經好似有講過：我地唔是唯一架咩？

留名

On99

咁點解神唔創造一個世界係全部人都相親相愛既
咁我地即使有自由意志，有能力去傷害人，我地都唔會做

樓主既意思係

1. 有罪惡 因為神比自由度你
2. 神比自由度你 因為神好人
3. 神唔比自由度你 = 北韓
4. 神要創造完美世界 = 唔可以比自由度人 = 北韓

聽講神係全能嘅, 咁點解佢唔可以創造人類有自由意志得嚟又完全即時信神, 又唔會做壞事? 係咪即係佢做唔到?

樓主唔係以為地球真係咁特別吖嘛

耶撚死清光

原來係講緊共產黨

窮過既人係唔會相信有神既存在

點解要考驗我唔考驗下d有父幹既人

人類的存在...令我們既害怕又困惑。

數十萬年前，我們有了意識，並發現自己處在一個陌生的地方。

這個地方充斥著其他的生命，我們吃他們；他們也吃我們。

我們不但有液體的物質能喝，還有東西能使用，讓我們又能創造更多東西。

白晝的天空，掛著一顆黃色的小球，溫暖了我們肌膚。

而夜晚的天空，則點綴著滿滿美麗的星光。

這地方顯然是為了我們而創造，有什麼正看顧著我們，使我們置身家園，這使得一切都不那麼可怕與困惑了。

不過隨著成長，我們越加地了解世界、與人類本身。

我們知道熠熠星光不是為我們而美麗地閃爍，它不過是閃爍，我們了解到，我們並非我們現在所謂「宇宙」的中心，而且它比我們想像的還要、還要老得多。

我們發現，我們由許多微小的無生物所組成，它們較大的組成，不知為何卻有了生命，我們不過是數十億年的歷史中，另一個曇花一現的舞台罷了

我們驚嘆地了解到，我們生活在一顆潮濕的灰點上，繞行一顆中等大小的恆星，恆星位於一個普通的銀河系中，一條臂上的安靜地帶。

而銀河系，只是我們無法跳脫的「本星系群」的一部分罷了，而本星系群，也是「超星系群」裡的數千成員之一而已，但就連超星系群，也只占了我們可見宇宙的千分之一。

而真正的宇宙，甚至比這大上幾百萬倍。

但我們永遠不會知道。

我們可以高談闊論：兩千億個星系、一兆個恆星、還是數不清的行星，但這些數字，其實沒有什麼意義。

因為我們的大腦無法理解這些概念，宇宙實在太大了，這些概念實在太多太多了。

－Kurzgesagt – In a Nutshell

之前啲陰陽眼post有巴絲講過啲鬼話耶穌係真

耶穌係歷史上真正存在過既人物嚟,梗係真架

其實地球又真係幾特別既

鬼話連篇....

咁點鮮神要創造自由意志

又要比人自由意志

但又唔比人做某D野

做左又要罰人

基本上一個連橫殺人犯係獄中「悔過」信主
佢就上天堂
一個孝順正直嘅人唔信
佢就落地獄
所以我一路都唔信耶教
都唔撚公平

你又知你嘅自由意志係真？
基本上自由意志同神係全知係矛盾㗎
前面有A同B路你揀
神係全知，知道你揀A
所以你一定揀A
就算有人話你知A路有獅子老虎殺人犯
你都要揀
唔係神就唔係全知
因為神係全知
所以每一個人只係演員
跟住神嘅劇本做戲
否則神就唔係全知

基督教既邏輯係
本身所有人都要落地獄
就因為上帝愛世人 所以開多條路比你,信我者上天堂 咁
即係所謂既"沒有耶穌照顧,人類早就玩完了"既意思

The Truth is always out there.

冇睇matrix?

It's all up to you to see it, to feel it, or blind yourself to avoid it.

回返樓主：
冇病冇痛冇天災嘅世界唔洗創造
呢個宇宙，本來就係咁
而且，你會因病痛災害而受苦
係因為你仲有軀殼
唔洗心急，每個人都會死
你完成神交托你嘅使命
就可以去安息之地
自行尋死的人，最終會去另一個世界繼續受苦。直到呢個人完成使命，才可以到達安息之地。

對於神有善惡之分的說法
神是完全的，神本身同時存在善與惡。
這對神或靈魂是沒有影響的。因為善惡概念係基於對人類社會有益或有害來介定。神或靈不活於人類社會，自然無需區分善惡。

拜魔鬼
魔鬼撒旦源於神，但從它有意識一刻，它只想將一切倒回。懷著毀滅一切的意識，不單毀滅生物，是完完全全要讓宇宙回到原點。部份意志薄弱的人，會崇拜魔鬼，是因為人類的靈魂同樣源於神。我們靈魂裡，有跟魔鬼相同的部份，會跟魔鬼產生共鳴。當我們後悔所做過的事，想盡辦法，甚至不惜傷害現在，都要去抹殺過去時，就是跟魔鬼共鳴。

有討論價值

只要有人既地方 就唔會有完美

路西法跟撒旦的分別
撒旦衍生於神，它自主意識脫離神。路西法則是由神創造的第一個創造物。在神創造路西法的一刻，撒旦已經脫離了神。路西法跟神後來創造的天使一樣，沒有形態，沒有性別，沒有繁衍後代的能力。他嫉妒一切神的創造物，他認為自己必須是唯一存在的，他是自甘孤獨的代表。同時，因為他無法懷孕，而又存在比所有女生都厲害的妒忌心。因此，他也在近代被視為偽娘象徵。他利用被神趕走的莉莉絲，要莉莉絲跟獸交配 (莉莉絲是在夏娃之前創造，因此可與獸繁衍後代) 繁衍出來的魔獸，會遵從路西法去傷害人類。他曾經希望投靠撒旦，但遭到拒絕。因為撒旦要將一切倒回原點，它容不下路西法。

神沒有憎恨撒旦或路西法，神希望兩者都能夠回到自己身邊。神交託人類，到路西法身處的孤獨空間，向路西法推廣神的共存概念。但長久以來，進入這孤獨空間的人類，都沒有一個能成功。

你有無發覺你離題

666跟魔鬼的關係
666並非實數。這數字源於三位一體的777，777是神的象徵，同樣並非實數。在古代，7已是極限。(有說是源於神用七天創造世界，沒有第8天) 撒旦在自主脫離神的一刻，失去了某種能力。它雖然仍被視為跟神一個層級的創造者(creator)，但因為它缺少了某種能力。若神是777，撒旦就是有缺陷的666。

人類跟神的分別
人類的靈魂源於神。聖經中，吹一口氣進去亞當身體，是種比喻。實際操作是神將自己的一部份，放進亞當身體裡。神跟人類就像是分母跟分子一樣，沒有認識真理的人，其值為1，值隨著認識真理而逐漸提升。神是分母，其值為無限。假設，人類完全掌握真理，其值也為無限，到達100%，由被造物(created)昇格為創造者(creator)。

得啦，多咗啦，收皮啦

係咪比喻係傳導者講架咋喎
你點知有冇解讀錯
冇證據證明既theory個theory幾完美都係假
問題係我連上帝存在既tendency都睇唔到

冇生命既世界咪係囉

猶大出賣耶穌係神既安排黎

觀點與角度，你可以相信神好似接吻魚咁，吸住亞當個嘴吹氣。但真相只有一個，就好似蟲洞只能夠以特定角度觀測一樣。即使亞當未必真係名叫亞當，甚至佢未必有現今人類嘅外形。但佢所代表嘅，都係人類始祖。而神，所代表嘅，永遠都係冇形態冇軀殼嘅靈，係所有生命能量嘅泉源。耶和華、耶穌、路西法、撒旦，都只一個名字。係以人類角度，對一種力量嘅稱呼。然而，在這些力量的層面，它們並不需要名字。若你能夠跟神共鳴，就等於知道神的真正名字，跟神直接溝通。

上帝的存在，並不是用理論推定或肉眼觀察。力量從來都係用感受，神存在於所有空間，包括物理定律完全相反的另一種世界。因此，以人類所認知的有限，去計算神的無限，就是一種無知的行為。因為，人類所有的理論或定律，都只建立於我們認知的這個宇宙裡。科學，係用嚟驗證推論，推論假設建立於想像與靈感。若你被科學定律規限，那麼你就永遠都無法超越前人。我們不需要另一個愛因斯坦，我們需要一個能夠超越愛因斯坦的人。

唔係觀點與角度既問題.
而加你所講既一切都只係hypothesis
欠缺證據支持 而呢個亦非唯一或者最有可能既解釋
實際上 根據所見既跡象 更有可能既係 耶和華根本唔存在 呢個上帝只係人類幻想出黎既野

我諗係你唔明科學家既思考模式多d

唔相信有神，咁做乜要入嚟討論呢
人類真係矛盾

我想問，神創造的世界係完美
咁點解佢的完美要有咁多限制先成立，有限制就唔完美啦

矛盾，其實都係源自神
正如我之前所講，善惡正邪等概念對神無影響
只係對人有影響，既唔想去相信，猜疑，但同時又想去知道
「根據所見既跡象」眼所見未為真，神唔係有形生物
用心去感受吧。你若然執著於自我封閉心眼，我講任何嘅內容，你都可以無視可以用你嘅方式去推翻。我冇要你信，但真相從來只有一個，至少係我哋生存緊嘅呢個宇宙內，係獨一無二。人類未有能力達到，唔等於唔存在。若從一開始就推翻，咁只係唔想去搵呢個真理嘅藉口。大膽假設，小心求證。只係睇咗我發現嘅真相係唔夠，你要自己學習去發現更多。我只係講出人類出現前嘅故事，講出聖經無提及或根本唔敢去提及嘅故事。

神你老母？ 基督狗真係特別垃圾 神叫你而家去死 你係咪去死？ 思想俾人控制咗？

完美唔係指最好最美麗
係指最完整，即係兩極並存
正邪、光暗、太極陰陽等等
神從來無限制世界嘅走向，佢只係教導人類，
有啲咩係對人類有益，有啲咩係有害
做邊樣係你嘅自由，承受後果係過程
結局係未知，即使死亡亦非結束
因為，神同魔未歸一，世界就會繼續
神魔歸一，你可以簡單理解為返回原點(singularity)

神同魔只係對兩極能量嘅一種稱呼
返回原點是否絕對結束仍有探討空間
若時間為線性前進，那麼原點後有可能出現負值世界
就如數學有正負數一樣

但係歷史話比我地知, 聖經冇講過有 零 或者 負數 呢樣野
呢兩樣野都係中世紀由中東/亞洲引入的概念
咁點解佢可以用黎解聖經

基督教 是 雞 是 公廁

我依家侮辱你既無能上帝
傻西 自己都信唔過啦 仲信神

所以話基督徒既思考模式幾咁單一
事實上只要你信個樣野存在,並用所謂祈禱既方式嚟同"佢"交流,佢真實存在與否,你一樣會感受到
所以你既所謂用心感受係十分之唔可信.
而係有幾明顯既tendency你所謂既感受上帝既存在係假象多於真實 你咪話我咩自我封閉心眼 呢個係我之前有返過教會所得出既結論
但我講呢d你應該都聽唔入耳,一個盲目相信上帝既人係無視呢d客觀事實.
我冇完全否定上帝既存在,我只係話現今科學證實唔到上帝係咪存在.

事實上間間教會解讀聖經既方法都有分別

軟弱既人咪會容易d信 聖經都係咁講架
你睇下幾多人去醫院傳教
你人生事事如意你就好難會去信呢d野
特別係你越高學歷越唔容易相信
佢地有一套無撚敵既方法去解釋
唔記得原句係點
類似係話 越有智慧既人因自以為聰明 越唔肯聽佢既話 之類咁
我夠可以話 就係因為有智慧 先越識得criticize佢既可信性

而家啲人真係好鍾意將人標籤
我由一開始就講莉莉絲
神、路西法、撒旦嘅本質
呢啲都係聖經無講基督徒避談
就憑呢點，睇得出大家連咩係基督徒都唔知

咁你用過咩方法去驗證
自認為高智慧嘅你，真係知道咩係智慧？
巴打，你用固有嘅智慧，去批判未知嘅可能
同當年認為地球係扁嘅學者一樣無知
咁當然，到今時今日，你都有權繼續懷疑個地球係扁嘅

原來所謂神既思想同我玩SIM果陣差唔多
最憎D人仔自由意志

起四幅牆困住佢
睇住佢發癲、瀨屎瀨尿
係你感到興奮好笑嘅同時
有冇反思過自己嘅人性？

批判未知嘅可能都冇咩問題 起馬唔會逼人信 殘暴不仁
想當年就係教會燒死哂D 話日心說的科學家
如果唔係有D 不畏強權 堅持科學的科學家
班仆街仲係到控制D人聽哂佢地話...
如果真係有神, 神送俾人類的禮物一定係科學
如果真係有惡魔, 惡魔送俾人類的禮物一定係宗教

咁請問龍存唔存在
獨角獸存唔存在
我話你地眼中上帝係由外星人創造出嚟,你又信唔信

你係咪痴撚線 你有冇玩過架

正正常常玩返工放工生活識朋友個人仔都會有自由意志

你條白痴所講既係「自由」唔係「自由意志」
你有冇腦去反思下自己有冇腦?

佢話我用固有知識批判未知可能叫無知
咁佢用一本自稱係上帝話語但由人寫代出嚟既聖經去解釋一切,佢呢d叫乜

聖經，係神通過古人講嘅故事
因為政教合一，好多宗教嘅經文，都無再延續，無再更新
即使到咗今時今日，政教分離，但人類嘅宗教，依然受到語言、文化差異影響
人類，從來都冇諗過，大家都係拜緊同一個神，但就因言語不通，各自維護自己心中嘅神/信仰，變成紛爭不斷。我支持用科學去解構真理，但反對係真理查清之前，強逼其他人去接受個人或個別團體嘅信仰。我唔係基督徒，亦唔從屬於任何信仰團體。我以故事方式，講出我領悟到嘅嘢，並無強逼你相信。

龍，係歷史上確實出現過，係飛行獸目嘅始祖。獨角獸，我認為佢存在，但係現代人傾向證據。所以，有定冇就決定係考古發現。
外星人，係另一個值得講嘅議題。
點解地球人總係覺得外星人一定係高科技高智慧？甚至想像成係神？我上文講過創造者同被造物，我傾向相信，即使有外星人，佢哋都只係被造物。佢哋唔一定聰明過人類，科技亦唔一定好過人類，但佢哋總會有啲嘢係值得人類羨慕。
如果你理解我前文所講嘅靈魂，就會明白，所有有形生物嘅本體，都係宇宙中嘅能量。仍然依賴軀殼存在，或許只有地球人。

我只係想講俾你知
唔應該用你已知嘅想法(有限)，去批判未知嘅可能(無限)。你覺得同我有衝突，係因為你反對基督徒，而又誤會我係基督徒向你傳教。

而且，你有見過聖經講莉莉絲咩？
聖經連提都唔敢提，講莉莉絲、路西法、撒旦，係基督徒眼中，你邪教嚟

神愛廢人

世界上無神，神只係古代人流傳落黎既說法。

整個蘋果又唔比你食
神
當你班傻仔狗咁撚

我講出咗人類使命係去勸說路西法，係基督徒信仰中，係邪教。因為，古時政教合一。既得利益者害怕一但有人成功完成使命，人類就會到達另一個境界。同時意味著，佢哋所擁有嘅物質、權力，將會全部失去。
所以，一日仲有利益衝突，呢啲想法都係邪教。

冇人類世界就完美

啱啱google咗一下關於路西法重返天國

宗教信仰明顯傾向反對，並以聖經中對永恆嘅定義去解讀神對路西法嘅懲罰。但矛盾亦同時產生，信徒們忘記或不敢正視，神仍對路西法有愛。至於對撒旦教嘅解讀，基本上同我前文所講相同。撒旦嘅意識係同神相反，但信徒們講唔出原因。我相信佢哋搵晒本聖經都唔會有。因為，佢哋認為人類無法理解神、聖靈、真理。佢哋已經用呢個藉口，放棄咗去理解。神反對人類拜撒旦嘅原因，我係前文已經講咗。撒旦傾向倒回原點，毀滅一切。但撒旦本體，其實係從原本唯一嘅神分裂出嚟。

突然有種想法
從原點爆發、神從唯一到分裂出撒旦、到生物細胞分裂過程。彷彿從1到2的過程中，就注定了兩極化。或許，可以藉由觀測未分裂狀態的1，去理解沒有兩極化的世界。

龍係歷史出現過? 你真係知你講緊咩
其實你唔係答緊我問題,由頭都尾係用你所謂既"我覺得就係"有咩說服力可言
我由頭到尾都唔係同你講緊外星人,做咩姐你

咁就等於聖經講既野係真實

真心一問咁點解神要造人
既然佢係全能 佢一定預知人係會食禁果
利申：無追post

翼龍冇係歷史出現過？ 定係你讀嘅歷史同我唔同 神係外星人係你自己講 你推翻自己講嘅嘢，好難再繼續討論落去

我再講多次，我唔係要說服你去信，我只係講故佬。而家係你堅持要說服我哋去認同你

我從來無講過聖經，點解你咁堅持我講嘅係聖經 呢度有冇熟悉聖經嘅基督徒，講下聖經有冇提過莉莉絲。唔該搵人話俾佢知，我講嘅嘢，一直都係聖經正典嘅禁忌

我之前有講，禁果之說係防止人類濫交
唔一定係神所禁止，有可能係古代社會加入經典之中，去防止人類濫交。神創造人，就係要人類交配繁衍。神將自己力量加到亞當身上，又點會阻止亞當尋找智慧？要阻止亞當尋找智慧，當初唔俾力量佢已經得。

當然，仲有另一種說法
就係禁果係上帝用嚟測試亞當嘅忠誠
而亞當肥佬咗

大佬, 你唔好再格硬黎少少?

你用聖經冇的野去解釋聖經, 就賴以前冇延續落黎
平時有咩事就直quote 聖經, 佢講咩都啱

唔好講現代, 公元3世紀果時, 基督教已經係羅馬好普遍
但當時的世界都係認同負數唔應該存在, 聖經根本就冇提過呢d野

唔係唔比你去解經, 唔該用返聖經內有的野去答人地的提問

我都講咗我唔係基督徒，咩有事就quote聖經？你係唔係鬧錯人？我無用聖經無嘅嘢去解釋聖經。因為我由一開始，就唔係解釋緊聖經。(聖經其實都有好多版本，你所知道嘅聖經，唔係聖經嘅全部。係正典無嘅嘢，唔代表係其他外典無)

都唔明點解一個講故佬，講出自己嘅睇法。都變成要代替基督徒去受人指罵。明明我講嘅嘢，係連基督教都唔認同。咁都可以有人搞錯。fine，你哋覺得將仇恨發洩係我身上係開心舒暢嘅，請繼續發洩到你滿意為止。我真係好榮幸可以俾你哋發洩出內心不滿。

mon緊post嘅基督徒唔好笑，你哋應該睇清楚，點解世人咁痛恨你哋。點解世人唔再親近神

翼龍係龍? 你無知定無腦呀 你知DRAGON點架可?
我讀緊歷史同你就應該一樣啦,不過你既理解能力就遠低於正常人囉
我係講緊如果上帝由外星人創造,係一個偽命題嚟,你就拉到去我一定覺得外星人係高智慧 你真係

你無視/唔認同我既觀點,仲嘗試叫我用所謂既角度去睇去感受,呢個動作唔係說服係咩 你其實有冇讀過書

呢個世界嘅人，真係好鍾意choose side
唔係企你嗰邊一齊去blame基督徒，就連講下故都俾人屌。不過，咁樣仲好。因為我從來都相信，真相係無人認同。講出真相，係會anger both sides。亦因為基督教當我係邪教，反基督教嘅人當我鳩吹，仲誤當我係基督徒咁blame。令我更加確信，我比你哋都接近真相

原來你講緊中國人嘅龍，西方人好恐懼嘅dragon。嗰啲係恐懼產生出嚟嘅幻覺，歷史上真實存在最近似飛龍嘅生物確實係翼龍。我無指名話你覺得外星人高智慧，只係你呢個偽命題確實係基於呢種想法。

我叫你用所謂嘅角度去感受，我有冇強逼你？我只係講俾你知唔應該局限自己，你可以繼續用你嘅方式去尋找真相。我只係俾出我搵到我所認知嘅真相嘅方法，係一種建議。你覺得有衝突可以唔接受，但唔洗咁大反應

其實我都想同耶撚講
你哋真係無撚敵！
連反耶嘅人都以為聖經只有正典一部
你哋咁多年來誤導世人嘅努力，真係冇白費到。我諗唔洗到下個世紀，已經唔會再有人知咩係希臘古典、猶太古典、蘇美、巴比倫。將所有唔被你哋認同嘅先知排除在外，做到連反你哋嘅人都唔去接觸，真係好撚勁

關於你講到無視
你讀嘅書唔同定又係我理解問題
無視你嘅話，我仲點會回覆？
至於唔認同你，呢個係事實。正如你都唔認同我一樣。但唔該唔好逼人接受，而家唔係嘈交嘈贏咗可以話事。
我只係講出我嘅睇法，我感受到嘅真相。

講多少少，翼龍之說係因為考古搵唔到真嘅dragon。都係嗰句，唔能夠排除將來會有日搵到dragon嘅骸骨。至於外星人，我認為將靈魂困係受限制嘅軀殼，係一種愚昧嘅行為，但我唔係鼓吹人去自殺。因為而家人類仲未可以完全使用全部腦嘅能力，亦未完全解構人腦。100% full power係點，可以做到啲咩，我確實唔知。

如果我話我係上帝你信唔信
唔信既話 你點知我唔係上帝

上帝，我應該叫你巴打？(因為藍色名)

我講多次 咪撚再信本小說啦
我班細既寫出黎又唔係我寫 咩都屈落我度

我都知你咁多年嚟，俾人誤會好慘
但你都睇到，我想講一套新嘅睇法
都即刻俾兩邊嘅人打到體無完膚
人類，真係好可怕

一直都認為，所謂既神都係一種信仰，當內心唔夠堅強就可以依賴佢，遇到不如意事就係神比我既考驗，等自己有力量去面對難關，神只不過係自我安慰既諗出黎既野，等唔夠堅強既人有動力去解決問題。
利申：我唔信有神唔信有耶穌

呢個係神俾自己嘅試驗

上帝呀上帝！
人類根本已經fail晒，點解你仲要keep住佢哋？而又要俾我見到佢哋fail？
個世界簡化到得返兩種人
耶撚 or 反耶撚
一係就做耶撚，乖乖信聖經(正典)
一係就做反耶撚，連神/上帝/起源/唯一/singularity都唔可以信
其實，點去稱呼祢先啱？
用神/上帝 = 宗教撚/耶撚/天主撚
用起源/唯一/原點 = 反耶撚/科學撚
但佢哋都冇發現，其實係講緊同一樣嘢

宗教/信仰，全部都係seeking the truth
點解要有紛爭？truth其實就係singularity，只有知道點去稱呼/接觸，先至可以得到。而方法好肯定唔係用言語。因為，咁多年嚟言語解讀，已經引起咁多紛爭

又隱喻

唉收爹啦好撚煩
你以為我得依個ac咩
呢個save玩到爛左近排記起先起身login睇下你班契弟點
唔講啦logout

耶穌係歷史人物嚟

首先，神唔能夠令自己唔嬲

神：咩係嬲？
我：聖經成日話「神大怒」「激怒了上帝」
神：咩係大怒？咩係激怒

我：sor，我唔記得祢唔係人類

呀耶神真係又屎忽痕又on9
整啲嘢出黎激自己
搞咁撚多嘢之後又係返去"主"嘅身邊，成件事真係好on9

出埃及記:33:11 耶和華與摩西面對面說話，好像人與朋友說話一般，摩西轉到營裡去，惟有他的幫手一個少年人嫩的兒子約書亞，不離開會幕。

你有冇睇過聖經嫁？

傻仔

古代人傳落黎既事唔一定真，聖經只係一本美化左既故事書黎
，啲歷史官寫落皇帝既事有幾多成真實呀，慢慢流傳落去 肯定出現唔同版本 演化成真，跟住有人見機不可失 創左個啲乜乜乜教會 等啲傻仔捐錢 之後有其他人見好好賺 開左第二間，教會，神 根本就係生財工具！其實呢度每個人都係神

你嘅睇法我有保留，但我個回覆只係覆返“快樂頌“巴打個“連摩西都冇見過“嘅錯處。

樓主個回覆係典型的護教招式。
為何世界不完美？因為自由意志，始姐因此選擇抗神，此才是世界不完美的原因。此說其實隱藏一個大問題：

成個基督教信仰最大既承諾係：只要信徒認罪、認耶神為主，一切不完美，最終都會被補償--具體而言是未來得永生，可進入天堂。

咁進入天堂之後，成班人有無自由意志？
無的話，就會是護教者指稱的一個不理想狀態---他們都是程式機器，沒有選擇的自由。
有的話，則理論上遲早又會有班人抗神—在無限長的時間內，極低機率事件係必定會出現。
成個承諾就不是解決問題的最終答案。

樓主唔會反駁到

其實永恆eternity係指無限長時間endless time，定係指冇時間/時間以外timelessness？
不變嘅嘢係點樣存在，點樣經歷時間
只有上帝知道

永恆定義對於之前既批評無太大關係。

無論如何，永生之後，有關自由意志只有兩個可能--有/無
無的話--永生就比現世更不堪--人只係程式機器
有的話--其時人就同之前既始祖/魔鬼一樣，永遠有反抗既可能，抗神的故事會再出現。

科學式解說
宇宙始於一個奇點(藏有一切力量)，由一鼓有意識的推動力(後來被人類視為神)使其爆發成宇宙。宇宙中有另一鼓力量，不斷抗衡此推動力，使宇宙步向重力塌縮，變回奇點(人類稱之為魔鬼)。地球上的生命，皆由推動力，通過對細胞注入力量，使其不斷自我複製，最終形成不同的生物。

永生
任何宗教信仰，都一定離不開這個題目。人類害怕死亡，向他們心中的神詢問，神告訴他們，你們的生命能量源自我，我從宇宙未成形已經存在，直到宇宙終結後，仍會存在。宇宙是一個循環，經歷一定時間後，反作用力最終會將宇宙塌縮回雛形。但只要這個點仍存在，推動力和反推動力會一直存在於當中。人類死亡是肉身到達期限，生命的能量仍在，它會到達另一個平行宇宙，跟那裡的另一個你結合，或直接回歸到推動力之中。

經文的誤導
人類世界因為地方文化與言語差異，發展出不同的宗教信仰。人類內心越孤單，就越需要信仰，通過信仰作為與其他人接觸的平台。各國的掌權者，深明要使人民順從，最佳的方法，就是干涉宗教。縱使古代有很多不同人，用了不同的故事去表述神。最終，在政教合一時期，留下來的經文，都只會是經過修篇的版本。經文，要讀就讀最原始的，不要去讀經過修篇的。

從來唔完美既唔係個世界
而係人本身

因為人唔完美 做唔到100%免疫 同時亦會傳染病菌比人 所以會病 甚至會死
同時都會有慾望 會犯錯 所以社會先會有罪案出現

即使世界再完美 只要人本身有問題有缺陷 就會破壞呢個世界

而人本身既問題 唔係神可以控制到 因為人有自由意智 就好似我想打丁 你地/神可以點控制到我唔打?

利申：9up

時間，一直都存在。分別只係你點去測量，現代同古代有不同嘅計算方式，但全部都需要用到觀測物，通常為太陽或月亮。在沒有觀測物的地方，人類需要一些自然規律的東西去測量。古代人發明了鐘擺，近代人發明了原子鐘。然而，在沒有人類，只有能量的宇宙，是否仍有需要測量時間？

其實，打丁都係源於能量觸發大腦物質傳導。如果你相信有能量存在於宇宙之中，就等於相信有神，只係你用咗另一個方式去稱呼祂。

有冇諗過神眼中既完美同人類唔同

你們下地獄吧

耶穌講過呢個世界根本冇神

耶撚咁鍾意上天堂，信耶穌就上得，點解唔死撚左佢

憑咩聖經一定啱
又唔係神寫嘅

耶和華說：「我要顯示我一切的美善，在你面前經過，並要在你面前宣告耶和華的名。我要恩待誰就恩待誰，要憐憫誰就憐憫誰。」他又說：「只是你不能看見我的面，因為沒有人看見我還可以存活。」出埃及記 33:20

咁即係聖經自相矛盾？
邊句先係啱？

都話咗神係靈體嚟
科學啲講咪係能量囉
宣告耶和華的名 = 賜給力量
人嘅大腦力量係被完全使用
科學上稱作上帝禁區

見面有好多種方式
盲人睇唔到嘢都一樣可以同朋友見面
靈體係用感覺去見面

就係有樓主依種人基督徒先成日畀人叫耶撚

自欺欺人

聖經就係比你呢D人解到神神化化,
明明寫"耶和華與摩西面對面說話，好像人與朋友說話一般",
咁簡單淺白既說話比你解到唔似人話.

你引既出埃及記 33:20未又係自相矛盾, 讀多兩節啦.
出埃及記33:23 然後我要將我的手收回、你就得見我的背、卻不得見我的面。

我先唔同你嘈有冇人面對面見過神. 23節已經講到明摩西最少親眼見過神既背啦.
真係冇人見過神?

仲有, 口口聲聲神係靈體, 咁對你黎講, 耶穌係唔係神啊?
咁又咁多人見過耶穌? 唔好同我講道身成人呢D廢話.
即係你信既神又可以係靈, 又可以唔係, 可以一個, 又可以三個.
既然係咁, 佢分身做四個, 千個, 萬個都得啦.
你個神真係神又係佢, 鬼又係佢.

其實講靈體個個係第二個人
創 32:24 只剩下雅各一人。有一個人來和他摔跤，直到黎明。
創 32:25 那人見自己勝不過他，就將他的大腿窩摸了一把，雅各的大腿窩正在摔跤的時候就扭了。
創 32:26 那人說，天黎明了，容我去吧。雅各說，你不給我祝福，我就不容你去。
創 32:27 那人說，你名叫甚麼，他說，我名叫雅各。
創 32:28 那人說，你的名不要再叫雅各，要叫以色列。因為你與神與人較力，都得了勝。
創 32:29 雅各問他說，請將你的名告訴我。那人說，何必問我的名，於是在那裡給雅各祝福。
創 32:30 雅各便給那地方起名叫毗努伊勒《就是神之面的意思》，意思說，我面對面見了神，我的性命仍得保全。
照你咁講其實雅各都有,我唔太識解,我覺得係神會另一個方式同人見面,至於靈體都唔認同,因為
創1:27 神 就 照 著 自 己 的 形 像 造 人 、 乃 是 照 著 他 的 形 像 造 男 造 女 。

OK, 即係你唔同意神係靈? 咁其實你係咩派?

雅各見過神我覺得冇咩問題. 都合乎聖經一直既講法.
申命記 34:10 以後以色列中再沒有興起先知像摩西的。他是耶和華面對面所認識的。
以賽亞書 6:5 那時我說：禍哉！我滅亡了！因為我是嘴唇不潔的人，又住在嘴唇不潔的民中，又因我眼見大君王─萬軍之耶和華。
馬太福音 5:8 清心的人有福了！因為他們必得見神。
使徒行傳 7:56 就說：我看見天開了，人子站在神的右邊。

你都識講, 神會另一個方式同人見面.
咁你認為神可唔可以, 有冇能力比人親眼見到佢又唔洗死?

之前讀耶教學校話當人類自由得濟而引起社會道德敗壞（諾亞方舟前夕） 上帝就會再玩多次洪水

根本間間教會個個牧師都有唔同解答

神你老母咩on99 耶撚

開口埋口都神乜神乜
死返去教會同班com兄弟打飛機啦

聖經好多嘢都係用比喻手法去寫。用擬人化去描寫神，係方便當時嘅人去理解。背同(正)面講嘅兩個概念嚟，唔係背部同面部嘅意思。
神唔需要肉身，耶穌係神子、神嘅一部份。科學解法係巨大能量中嘅一部份。同聖母體內嘅嬰孩結合成人類，由於佢嘅靈係直接來自神，所以佢可以傳達神嘅旨意。
我唔係基督徒都明聖經講乜，點解你研究聖經，反而執著係聖經嘅擬人化度？

我個人嘅理解
將手收回 = 唔去干涉你
得見我的背 = 感受到我不干涉的結果
呢部份或多或少同樓主講嘅自由意志有關

福音派
我覺得直接見到真身會死,不過會透過其它方式同人見面
同埋舊約有D位唔適用於新約

呢個係你既睇法,
我既睇法就係神係一個實際人物,
聖經唔係將神擬人化, 而係因為佢真係一個實際人物, 而唔係你講既能量.
聖經講到咁淺白摩西同神面對面講野你都可以用擬人法解, 我先覺得係你唔明.
你唔認為我明白聖經講乜. 同樣我都係咁睇你.
但當然, 呢D都係人主觀既睇法, 你既睇法如是, 我既睇法都係.

另外, 我唔多care樓主既自由意志, 因為我9成9同佢睇法唔同. 所以呢part可以skip左.

創9:15 我就記得我與你們以及所有生物訂立的約：洪水不再毀滅所有的生物。
創9:16 當我看見彩虹在雲端出現，我就記得我與你們和地上所有生物所立永遠的約。
創9:17 這就是我與世上所有的生物立約的記號。」
下一次會用火

我認為唔應該存在舊約有D位唔適用於新約,
聖經只係神同人交往既紀錄. 但如果前part唔適用於後part,
咁即係呢個神唔consistent, 如果一個神唔係不變的話, 咁我搵唔到理由要祟拜佢.

4個情況
信神 有好野 = 神績 顯靈
信神 冇好野= 考驗
唔信神 有好野 = 神大量 寬恕人
唔信神 冇好野 = 去信啦 幫到你

我講既"位"只係某D律法,割禮,唔可以食帶血既動物等等
但十戒就全部都要守

對於樓上有人講到創世紀中，神用自己形象去造人。以我嘅理解，係指人類有好多地方同神相似。唔係外觀上嘅相似，係指特質相似。正面的、活力的、光明的、可傳承的、具創造力的，仲有好多好多。

聖經，係真係要用心，用啲想像力去解讀。而唔係咩都照字面去解。只係用對眼去睇，即係你無用心去感受內容。

除聖經以外，好多宗教經文亦都一樣。會用上好多擬人擬物手法去寫。唔用心去感受係唔會明白。

好多人能夠從不同嘅宗教經文搵到共通點，都係靠感受經文嘅意思。當然，每個人感受到嘅都未必一樣。但重點係用心去交流，而唔係處處對人抱有猜忌。

我同意你呢到嘅講法，但我唔會用“唔適用“呢個詞。
因為整個概念係守神嘅誡命（聽神嘅旨意），舊約守割禮係神嘅旨意，新約改變做法，食聖餐都係神嘅旨意。冇改變過。

我相信，人嘅靈魂係神嘅一部份
神，可以通過任何人去看世界
可以給予靈感，讓你身邊的朋友開解你
可以引發你嘅好奇心去發問
亦可以叫一個完全陌生嘅人去解答你
對於只照字面去解讀經文，而又猜疑經文的人。我感覺到傷心，感覺到對人嘅失望。人已經失去了用心交流嘅能力。但我知道，害怕會導向黑暗。所以，我會堅持相信。

THX巴打 學到野

我同意聖經唔可以咩都照字面解。但如果聖經已經字面上好清楚咁解釋咗，都依然用“想像力“去解讀，咁不如唔洗睇聖經啦，咩都用心同想像力就得啦。

有關形象造人個到 “創世記:5:3 亞當活到一百三十歲，生了一個兒子，形像樣式和自己相似，就給他起名叫塞特。“ 呢到任何人都睇到亞當生個仔，“形像樣式和自己相似“ 正如我生咗個仔，外觀好似我一樣，極之淺白。

最後，大把人都用心同想像力睇聖經，但個個睇法都唔同，造成教派分裂，宗教戰爭，咁你嘅“用心同想像力“仲成唔成立到？

雖然我哋好多睇法唔同，但唔係完全冇同共點嘅。互相啟發啦

難保神比緊靈感我呢個完全陌生嘅人用心去開解你，解比你知呢幾部份嘅聖經正正同字面一樣， 無須猜疑，只要信，不要怕。

一切有為法，如夢幻泡影，如露亦如電，應作如是觀。

咁我要自由意志黎托咩。假鳩文主。玩撚玩你就話你地自己自由意志。唔關我事

同樣嘅說話，一樣可以係我向你講
不要怕，只要信
係保持自己對真理嘅堅持
所以，你亦唔需要一定用我嘅方法
加油吧，我相信總有一天會找到的

咁耶穌睇黎係白死。

認同。不過又話神係完美個d我一d 都唔buy

笑到傻

因為你祖先食左。佢都知道佢祖先一定會食，咁佢咪搵到個理由搞你

冇錯，正正同樣嘅說話，你又可以同我講，我又可以同你講。
咁即係你呢種“用心，用想像力“嘅睇法係完全冇討論價值。
喺我認知，呢啲只係盲信。

點解你地會用人生咁多時間黎研究一本故事書?

點解唔可以？
一個人嘅一生唔係應該可以喺唔影響其他人嘅自由為前題下自己決定點過嘅咩？
我選擇比一般人花更多嘅去研究一本我鍾意嘅書有乜唔可以？